**ORANGE
RANGE**（中文譯名：**橘子新樂園**、日語譯名：**オレンジレンジ**），是一隊來自[日本](../Page/日本.md "wikilink")[沖繩縣的五人男子組合樂團](../Page/沖繩縣.md "wikilink")。2003年憑一曲「[上海HONEY](../Page/上海HONEY.md "wikilink")」知名度大升，2004年憑多首優秀作品迅速走紅。

## 團名由來

在團成立初期，由於他們相信「名字裡有顏色的團體」都會大紅，因此就用了團長Naoto母親的幸運顏色來當作團名。

## 重要事件

本樂團第六首[單曲的](../Page/單曲.md "wikilink")「[LOCOLOTION](../Page/LOCOLOTION.md "wikilink")」，被檢舉抄襲Little
Eva 專輯歌曲，Kylie Minogue亦翻唱過的「The Loco-Motion」，而發生「橘子新樂園抄襲事件」。已過世的Little
Eva之歌曲版權由百代唱片所有，該公司原本也預訂對本樂團的同單曲專輯以及另張專輯《musiQ》的部分歌曲提出國際訴訟。抄襲事件已經嚴重損害樂團的形象，但該專輯仍於當年拿下了雙周冠軍與七月份的冠軍。

在2004年NHK紅白歌唱大賽中，主辦單位徵得全部團員同意，將歌曲資訊改為「作詞・作曲：Carole King / Gerry
Goffin；日本語詞：ORANGE RANGE」；團長Naoto也透過《Bounce雜誌》，說明事件經過，並公開表達歉意。

知名日本節目「[男女糾察隊](../Page/男女糾察隊.md "wikilink")」的背景音樂中，有兩首歌曲都是由日本樂團橘子新樂園所創作演唱。

## 成員

  - **HIROKI**：主唱（中音）

<!-- end list -->

  -
    1983年6月29日／A型
    本名:外間 弘樹（ほかま ひろき）沖繩市出身。A型。沖繩縣立北谷高等學校畢業。

<!-- end list -->

  - **YAMATO**：主唱（高音）

<!-- end list -->

  -
    1984年1月14日／A型
    本名:我如古 大和（がねこ やまと）沖繩市出身。A型。沖繩縣立中部商業高等學校畢業。

<!-- end list -->

  - **NAOTO**：[吉他](../Page/吉他.md "wikilink")、作曲、Chorus、rograming等其他樂器)

<!-- end list -->

  -
    1983年5月8日／A型
    本名:廣山 直人（ひろやま なおと）沖繩市出身。A型。沖繩縣立北谷高等學校畢業。約半數專輯的歌曲之作曲者

<!-- end list -->

  - **YOH**：[低音吉他](../Page/低音吉他.md "wikilink")（貝斯）

<!-- end list -->

  -
    1983年12月11日／O型
    本名:宮森 洋（みやもり よう）沖繩市出身。O型。沖繩縣立北谷高等學校畢業。

<!-- end list -->

  - **RYO**：主唱（低音）

<!-- end list -->

  -
    1985年10月1日／O型
    本名:宮森 涼（みやもり りょう）沖繩市出身。O型。沖繩縣立北谷高等學校畢業。

<!-- end list -->

  -
    宮森洋的弟弟

### 舊成員

  - **KATCHAN**: Drums

<!-- end list -->

  -
    1983年6月19日／A型
    本名:北尾 一人（きたお かずひと）
    於2005年7月31日退團

## 音樂作品

### 單曲

1.  （2003年6月4日發行）

2.  [上海HONEY](../Page/上海HONEY.md "wikilink") （2003年7月16日發行、2004年6月21日再版）

3.  （2003年10月22日發行、2004年6月21日再版）

4.  落陽 （2003年11月27日發行）

5.  [路標～a road home～](../Page/路標～a_road_home～.md "wikilink")
    （2004年2月25日發行）

6.  [LOCOLOTION](../Page/LOCOLOTION.md "wikilink") （2004年6月9日發行）

7.  （2004年8月25日發行，限量十萬張）

8.  [花](../Page/花_\(橘子新樂園單曲\).md "wikilink")
    （2004年10月20日發行，[電影](../Page/電影.md "wikilink")《[現在，很想見你](../Page/現在，很想見你.md "wikilink")》主題曲）

9.  [＊〜米字鍵〜](../Page/＊〜米字鍵〜.md "wikilink")
    （2005年2月23日發行，[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")《[BLEACH](../Page/BLEACH.md "wikilink")》主題曲）

10. [愛的大行進](../Page/愛的大行進.md "wikilink")
    （2005年5月25日發行，電影《[電車男](../Page/電車男.md "wikilink")》主題曲）

11. [小姐！請你給我愛](../Page/小姐！請你給我愛.md "wikilink") （2005年6月8日發行）

12. [羈絆](../Page/羈絆_\(橘子新樂園單曲\).md "wikilink")
    （2005年8月24日發行，[電視劇版本](../Page/電視劇.md "wikilink")《[現在，很想見你](../Page/現在，很想見你.md "wikilink")》主題曲）

13. [冠軍之歌](../Page/冠軍之歌.md "wikilink") （2006年5月10日發行）

14. （2006年8月30日發行，[本田汽車](../Page/本田汽車.md "wikilink")「STREAM」車款電視廣告主題曲，[日本電視台運動節目](../Page/日本電視台.md "wikilink")「SPORTS
    URUGUSU」八月份主題曲）

15. （2005年10月25日發行，[東京放送連續劇](../Page/東京放送.md "wikilink")《[鐵板少女小茜](../Page/鐵板少女小茜.md "wikilink")》主題曲）

16. （2007年4月25日發行）

17. [太陽無用](../Page/太陽無用.md "wikilink")（2007年7月18日發行，[富士電視台連續劇](../Page/富士電視台.md "wikilink")「[花樣少年少女日本版](../Page/花樣少年少女_\(2007年電視劇\).md "wikilink")」片頭曲）

18. （2008年3月5日發行，[富士電視台連續劇](../Page/富士電視台.md "wikilink")「[Loss：Time：Life傷停時間](../Page/Loss：Time：Life.md "wikilink")」片頭曲）

19. （2008年5月28日發行，動畫「《[Code Geass 反叛的魯路修
    R2](../Page/Code_Geass_反叛的魯路修_R2.md "wikilink")》」片頭曲）

20. （2008年7月9日發行，動畫「《[Code Geass 反叛的魯路修
    R2](../Page/Code_Geass_反叛的魯路修_R2.md "wikilink")》」片尾曲）

<!-- end list -->

1.  （2008年11月12日發行，[Pocky廣告曲](../Page/Pocky.md "wikilink")）

2.  （2009年7月8日發行，[NHK連續劇](../Page/NHK.md "wikilink")「[我要上太空](../Page/我要上太空.md "wikilink")」主題曲）

3.  ウトゥルサヌ （2010年7月28日發行）

4.  ヤーヤーヤー （2010年9月22日發行）

### 專輯

#### 錄音室專輯

1.  1st Contact （2003年12月27日發行）

2.  [musiQ](../Page/musiQ.md "wikilink") （2004年12月1日發行）

3.  （2005年10月12日發行）

4.  [ORANGE RANGE](../Page/ORANGE_RANGE_\(专辑\).md "wikilink")
    （2006年12月6日發行）

5.  [PANIC FANCY](../Page/PANIC_FANCY.md "wikilink") （2008年7月11日發行）

6.  world world world（2009年8月5日發行）

7.  orcd（2010年10月20日發行）

8.  [NEO POP
    STANDARD](../Page/NEO_POP_STANDARD.md "wikilink")（2012年4月18日發行）

9.  spark（2013年7月24日發行）

10. Ten（2015年8月26日發行）

#### 精選輯

1.  Squeezed（2006年4月12日）

2.  ORANGE （2007年7月25日發行）

3.  RANGE（2007年7月25日發行）

4.  （2008年12月3日）

5.  [ALL the SINGLES](../Page/ALL_the_SINGLES.md "wikilink")（2010年7月14日）

#### 混音專輯

1.  Squeezed（2006年4月12日發行）

#### EP

1.  （全國版：2002年2月22日發行，沖縄版：2002年4月21日發行，2004年10月20日再版）

## DVD

  - （2004年7月28日發行）

  - （2005年4月27日發行）

  - LIVE musiQ ～from LIVE TOUR 005"musiQ"at MAKUHARI MESSE
    2005.04.01～（2005年12月21日發行）

  - LIVE ИATURAL ～from LIVE TOUR 005"ИATURAL"at YOKOHAMA ARENA
    2005.12.13～（2006年9月20日發行）

  - ORANGE RANGE LIVE TOUR 006 〜FANTAZICAL〜（2007年12月5日發行）

  - ORANGE RANGE LIVE TOUR 008 〜PANIC FANCY〜 AT 武道館（2009年4月8日發行）

## 演唱會

### 其它演唱會

| 名稱                                                         | 日期         | 地區                                                             | 場地                               | 備註                                            |
| ---------------------------------------------------------- | ---------- | -------------------------------------------------------------- | -------------------------------- | --------------------------------------------- |
| MP魔幻力量 x ORANGE RANGE 橘子新樂園-魔幻新樂園 A-POP 亞洲樂世界格鬥賽 1st Round | 2015年3月28日 | [台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[台北市](../Page/台北市.md "wikilink") | [小巨蛋](../Page/小巨蛋.md "wikilink") | 其他演出歌手:[MP魔幻力量](../Page/MP魔幻力量.md "wikilink") |
|                                                            |            |                                                                |                                  |                                               |

## 参考文献

## 外部連結

  - [Orange Range官方網站（日文）](http://www.orangerange.com)

[\*](../Category/橘子新樂園.md "wikilink")
[O](../Category/日本搖滾樂團.md "wikilink")
[O](../Category/日本男子演唱團體.md "wikilink")
[O](../Category/日本樂團.md "wikilink")
[O](../Category/沖繩縣出身人物.md "wikilink")
[O](../Category/日本金唱片大獎邦樂部門獲獎者.md "wikilink")
[O](../Category/Oricon專輯年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[O](../Category/Oricon卡拉OK年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[O](../Category/2009年成立的音樂團體.md "wikilink")
[O](../Category/Oricon動畫單曲年榜冠軍獲得者.md "wikilink")
[Category:勝利娛樂旗下藝人](../Category/勝利娛樂旗下藝人.md "wikilink")